【快閃南法】普羅旺斯尋覓芳草之旅

Salut!

2018年嘅暑假，書生我有幸拎到學校funding去法國一個summer 學下法文同自己科嘅嘢，於是戇居居咁就去咗見識巴黎嘅日與夜，估唔到呢個決定對我嘅人生會帶嚟好重大嘅影響。

喺嗰度每日日頭都要上堂，落堂先得幾個鐘同weekend去玩，可想而知成個Trip都幾chur下，後來又有啲審美疲勞，有啲地方去嗰時都係走馬看花、跑景點就算，睇翻啲相都好似差啲嘢咁

所以一直都想寫篇遊記，整合返喺法國零零碎碎嘅記憶，於是就決定襯肺炎喺屋企寫篇遊記同大家分享，當重新去一次，解下旅遊癮，順便為有機會去法國嘅人提供少少資訊 (雖然去嘅地方唔多，有錯嘅話請指正)。

呢一個月嘅經歷可以話係百年難得一遇，完全無諗過自己可以喺一個月入面學識用法文生存、喺六月底竟然都快閃睇到南法普羅旺斯嘅薰衣草、坐喺鐵塔下面暴曬慶祝法國國慶、第二日仲可以見證法國拎世界盃冠軍、又坐喺凱旋門下面睇環法單車賽終點站。

一個月時間話短唔短、話長唔長。雖然可能只係體驗到好表面嘅生活，但係都想同大家分享下我眼中嘅法國，希望你哋會同我一齊重溫呢段咁難忘嘅旅程啦！

今次首先同大家分享下我快閃南法普羅旺斯追薰衣草嘅經歷先，有人想睇巴黎、中歐遊記先再貼啦！

P.S. 由於小弟仲係一個窮鬼書生，得部辣殺手機影相，啲相放大係完全唔掂，執咗幾張我都放棄，講聲唔好意思先！

行程表：
Day 1 - Day 4：【普羅旺斯尋覓芳草之旅】

Day 5 - Day 36: 【我在巴黎當書生的日子】

基本上巴黎主要嘅景點都去得七七八八

J住巴黎鐵塔三部曲先啦

Day 37 - Day 52 【一路向東遊中歐】
(完咗之後仲有少少時間，一路向東去咗15日Munich、Prague、Budapest、Bratislava同Vienna，如果大家有任何問題都可以問我架！)

而家即刻出發！Allons-y！

Support, exchange 真係令人回味

多謝巴打支持
你果陣去邊呀？

之前有機會去多一個sem
但係因為一啲原因去唔成
而家好後悔

Day 1： 抵達巴黎 法國龜速日常、抗爭生活初體驗 前往南法普羅旺斯

是日路線：巴黎 Paris → 尼姆 Nimes

交通： 里昂車站 Gare de Lyon → Nimes (TGV)

(第一日落機發生咗好多突如其來嘅事，實在太chur太攰，所以冇乜點影相，之後會多翻啲架喇。)

經歷咗十幾個鐘嘅機程後，我哋終於到咗巴黎喇！喺過關嘅時侯已經開始感受到法國人慢條斯理嘅生活節奏。就算見到前面有過百人等緊過關，啲職員都可以慢慢咁對你嘅資料、問你問題、打手指模。最後我哋用咗個幾鐘先出到機場。。。

之後我哋去咗嚟緊一個月會住嘅地方擺低個行李箱，再出發去里昂車站搭車去南法嘅尼姆(Nimes)。點知我哋到咗轉車站，先發現我哋撞正法國鐵路罷工。

原本嘅月台冇開、啲列車又喺唔同嘅月台開出、連啲職員都答唔到我哋要去邊。。。 我哋之後用咗半個鐘周圍行周圍問，誤打誤撞之下上咗架啱嘅車先脱離到個轉車站。

真係冇諗到一落地就可以用兩個鐘體驗法國人嘅抗爭生活態度，最後我哋緊係趕唔到車啦，我哋仲要一早book好晒車飛同住宿，如果今日去唔到就真係蝕晒大本。不幸中之大幸係我哋去到客戶服務中心嘅時候，個staff幫我哋改搭遲6個鐘後嘅火車。

改完飛之後，我哋就求其喺附近搵咗間小型嘅藝術館行下（而家已經執咗，名都搵唔返）。呢間藝術館比我嘅感覺係幾新派，入面有好多唔同嘅藝術裝置，有啲仲可以比你體驗下，所以都幾好玩，好快就渡過咗呢幾個鐘，終於出發去Nimes！

P.S. 因為我哋有EU學生證，所以好多博物館、景點都有discount/免費。如果仲係25歲以下/學生，可以考慮請國際學生證isic/青年證iytc架！

去到嘅時侯已經夜晚八點，好彩歐洲日照長成10點先日落，我哋仲有時間慢慢行去住嘅地方。唔知係咪歐洲地方大，感覺冇喺香港高樓大廈咁大壓逼感，行步路都輕鬆過人。喺南法呢邊終於明白點解法國人個個都優哉悠哉咁，日日對住咁心礦神怡、咁chill嘅環境，係人都會不自覺咁放慢腳步享受啦。

不知不覺行到酒店就日落喇，我哋就爭取時間快啲梳洗、休息，迎接呢幾日周圍跳嚟跳去嘅旅程。

Day 1 end

P牌推唔郁
如果覺得好睇可以留個正評 / cm交流下架

留名支持
我都係2018去法國summer exchange 睇完你第一句差啲以為我識你
不過我學校喺南法
雖然唔識睇波 但見證住啲法國人攞世界盃真係好好氣氛

多謝絲打
可能真係有見過呢
有冇去睇薰衣草 喺南法應該有唔少機會啦

世界盃應該係呢世人最難忘、最好彩嘅經歷之一
可以啱啱好出現喺冠軍國 一生人都未必有一次

我7月頭去普羅旺斯 薰衣草田好熱好多蜜蜂 不過真係好靚

世界盃冠軍嗰日啲法國人開心到痴晒線
我都覺得好好彩 咁啱去法國嗰兩個月就遇正晒國慶同世界盃

Valensole個景真係好正
可惜我6月尾就去咗普羅旺斯，仲要去Sault
下次一定要去Valensole！

希望篇遊記可以寫到去世界盃冠軍啦

支持 加速唔該

【南法普羅旺斯尋覓芳草之旅】（二）Day 2（上）：古羅馬城市--尼姆市内半日遊

是日路線：Nimes→ Pont Du Gard

第二日起身喺附近搵咗間麵包鋪買咗兩個Croissant食。唔知有冇人都覺得喺法國係冇難食嘅麵包，基本上求其搵一間麵包鋪、甚至就咁喺超市買都冇伏，
作為窮鬼書生嘅我有唔少日子都係靠麵包渡日架。

食完之後，我哋終於可以行下原本尋日要行嘅Nimes古城區。
Nimes以前其實係一個古羅馬城填，因此景點係以古羅馬嘅遺跡為主。由於尋日冇咗一日嘅關係，我哋只係走馬看花咁去咗幾個主要景點打卡:

尼姆競技場 Arena de Nimes

方形神殿 Maison Career

瑪涅塔 la Tour Magne

Nimes景點嘅門票有好多唔同嘅組合，大家可以根據有嘅時間同想去嘅地方分開去買。
如果得半日，我諗最多都係好趕咁行到兩個，如果有一日就可以考慮買晒上述三個景點嘅門票。
門票詳情：

因為時間關係，最後我剩係夠時間上去瑪涅塔，因為佢除咗有展板睇之外，佢仲係全個城市嘅制高點，上面有觀景台可以飽覽成個Nimes嘅風景。

雖然睇落個景同之後見到嘅風景比可能冇乜特别，但係喺呢度深深感受到南法嗰種迷人嘅小鎮風情、好悠閑嘅渡假感覺。最重要嘅係我喺法國嘅旅程要開始喇！

待續。。。

我果時係澳洲
歐洲 exchange 班 fd 個個都去勻晒歐洲

嗰競技場同神殿都幾靚
我學校離nimes唔洗一個鐘 但我無去過

南法正呀 好想望住蔚藍海岸chill住過一日

好想去多次法國

澳洲都唔錯呀，環島都可以玩好耐

有時間見識下ok嘅，但係又未去到非去不可
多數連埋Pont Du Gard順便去打卡姐

唉 我都想去再東南啲
Marseille Nice真係度假勝地

我都係！想去多好多好多次！
但係唔知幾時先有機會喇
而家法國武肺爆得好勁

樓主最近還好嗎

蔚藍海岸睇相真係好靚
地中海真係冇得輸

我都想去

樓主還好嗎

樓主快啲返嚟

1頁都冇左爛尾